%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX utilitary macros for text about the bridge game               %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 22/10/1997, 15h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% IMPORTANT
%%
%% - Ces macros sont prevues pour du texte en 12pt
%% - Elles doivent etre utilisees avec le package :
%%   \usepackage{bridge-revue-util}


% Un cercle plein noir
% --------------------
\newcommand{\B}{$\bullet$}

% Un caractere passe en parametre
% -------------------------------
\newcommand{\Separe}[3]{
\vspace{#1}
\begin{center}
#3
\end{center}
\vspace{#2}
}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% POUR SEPARER LES ARTICLES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Une figure passee en parametre
% ------------------------------
\newcommand{\Figure}[3]{
\vspace{#1}
\centerline{\includegraphics{#3}}
\vspace{#2}
}

% Une figure passee en parametre avec un facteur d'echelle
% --------------------------------------------------------
\newcommand{\FigureZoom}[4]{
\vspace{#1}
\centerline{\includegraphics[width=#3\linewidth]{#4}}
\vspace{#2}
}

% Une figure passee en parametre avec une largeur
% -----------------------------------------------
\newcommand{\FigureL}[4]{
\vspace{#1}
\centerline{\includegraphics[width=#3]{#4}}
\vspace{#2}
}

% Une figure passee en parametre
% ------------------------------
\newcommand{\FigureEpsfig}[3]{
\vspace{#1}
\centerline{\epsfig{#3}}
\vspace{#2}
}

% 3 cartes
% --------
\newcommand{\SepTroisCartes}[2]{
\vspace{#1}
\vspace{8mm}
\centerline{\includegraphics{FIG.sep.3cartes.eps}}
\vspace{#2}
}

% Quinte flush royale
% -------------------
\newcommand{\SepFlushRoyal}[2]{
\vspace{#1}
\centerline{\includegraphics{FIG.sep.flushroyal.eps}}
\vspace{#2}
}

% 4 petits carreaux en carre
% --------------------------
\newcommand{\SepQuatreCarres}[2]{
\vspace{#1}
{\footnotesize
\begin{center}
$\diamond$\\[-3mm]
$\diamond$\,$\diamond$\\[-3mm]
$\diamond$
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 1 petit coeur
% -------------
\newcommand{\SepCoeur}[2]{
\vspace{#1}
{\footnotesize
\begin{center}
$\heartsuit$
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 4 Trefles en carre
% ------------------
\newcommand{\SepQuatreT}[2]{
\vspace{#1}
{\tiny
\begin{center}
\T\\[-1mm]
\T~\T\\[-1mm]
\T
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 4 Carreaux en carre
% -------------------
\newcommand{\SepQuatreK}[2]{
\vspace{#1}
{\tiny
\begin{center}
\K\\[-1mm]
\K~\K\\[-1mm]
\K
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 4 Coeurs en carre
% -----------------
\newcommand{\SepQuatreC}[2]{
\vspace{#1}
{\tiny
\begin{center}
\C\\[-1mm]
\C~\C\\[-1mm]
\C
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 4 Piques en carre
% -----------------
\newcommand{\SepQuatreP}[2]{
\vspace{#1}
{\tiny
\begin{center}
\P\\[-1mm]
\P~\P\\[-1mm]
\P
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 1 Trefle, 1 Carreau, 1 Coeur et 1 Pique en carre
% ------------------------------------------------
\newcommand{\SepTKCP}[2]{
\vspace{#1}
{\tiny
\begin{center}
\K\\[-1mm]
\P~~~\T\\[-0.25mm]
\C
\end{center}
}
\vspace{#2}
}



% 3 Trefles en ligne
% ------------------
\newcommand{\SepTroisT}[2]{
\vspace{#1}
{\scriptsize
\begin{center}
\T~\T~\T
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 3 Carreaux en ligne
% -------------------
\newcommand{\SepTroisK}[2]{
\vspace{#1}
{\scriptsize
\begin{center}
\K~\K~\K
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 3 Coeurs en ligne
% -----------------
\newcommand{\SepTroisC}[2]{
\vspace{#1}
{\scriptsize
\begin{center}
\C~\C~\C
\end{center}
}
\vspace{#2}
}

% 3 Piques en ligne
% -----------------
\newcommand{\SepTroisP}[2]{
\vspace{#1}
{\scriptsize
\begin{center}
\P~\P~\P
\end{center}
}
\vspace{#2}
}
